[突發] 中央發炮埋DQ陰霾 泛民新西「攬炒」策略存分歧

//【Now新聞台】港澳辦及中聯辦連番發聲明炮轟民主派後，民主派的選舉協調都受影響。

民主派周四舉行新界西協調會議，是五大選區的最後，亦被視為最難達成共識的一區。

過往中央發炮，被認為為民主派添子彈，但據聞會上氣氛並不樂觀，不少與會者不止擔心選舉氣氛，連能否參選也感到危機，首次會議就選舉協調並無共識。

當中最大的分歧，部分素人及新興政團認為應與中央「硬碰硬」，倡議協調文件要有白紙黑字，承諾一旦立會過半，否決財政預算案，以迫使政府回應五大訴求等。但據聞有部分傳統泛民對此極大保留，擔心選民不支持。

有民主派指，過往只有港獨自決會被DQ，但近日紅線疑似飄移，內會「拉布」，阻撓國歌法等，也被指違反議員誓言，令泛民人人自危。

面對政治形勢更為嚴峻，部分傳統民主派認為，若預告否決還未出爐的預算案，只會為對手提供彈藥，甚至成為被DQ 的藉口，他們認為參選策略要小心，日後部署宜「只做不說」，以免留有「把柄」。

但素人及新興政團不滿，有與會者亦私下指，當下政治環境瞬息萬變，DQ紅線亦有機會收緊，現時討論協調或與兩個月後的形勢不對咀，聲稱未必會出席下次會議。

有政界人士指，中央加強打壓民主派，令政治氣氛急轉直下，擔心其他已達成共識的選區都會出現暗湧。//

但據聞有部分傳統泛民對此極大保留，擔心選民不支持。

咁35+黎為乜

唔做點知唔得

唔做有咩可以做

冇成本點解唔做